法新社: 英國政府考慮讓「中共」協助高鐵建設

英國：與中國鐵建展開建HS2高鐵初步討論
發表時間： 15/02/2020 - 15:20

（法新社倫敦15日電） 英國運輸部（DfT）表示，英國政府正與中國官方參股的中國鐵建（CRCC）就協助建造具爭議性的英國2號高速鐵路（HS2）展開初步討論。

一名政府官員證實「金融時報」（Financial Times）的報導，他說，英國運輸部一直都很熱切地學習他人經驗，並考量讓納稅人感到物有所值的管道。但英國運輸部補充說：「尚未做出任何具體的承諾。」

在英國首相強生（Boris Johnson）支持下，倫敦當局11日最終核准建造HS2這條新的高鐵線，在歷經數年的延宕後，將於4月全面動工。

強生不顧外界對生態環境衝擊與不斷上漲的建設費用的批評聲浪，他表示，連結倫敦與英格蘭中部和北部的整條HS2高鐵線將動工。

他告訴下議院：「如果現在動工，2030年前就可以上路。因此今天...內閣已經給高鐵開綠燈。」

英國「建築物雜志」（Building Magazine）看到中國鐵建1月寫給鐵路負責人的信，信中指出中國鐵建可以比預計早5年蓋好這條高鐵線，且費用大大降低。

建築物雜志引述信函內容報導：「我們確信可以提供一個比其他方案低許多的費用。就我們看來，有利之處太多了，多到可以不用去管我們在基礎上還有很多障礙要克服。」

信中還提到：「你將會發現中國做法就是尋找解決方案，而不是在障礙與困難上面打轉。」

一個針對這起近來歐洲最大的基礎建設計畫的獨立審查估計，這項計畫恐耗資超過1000億英鎊（約新台幣3.9兆元）。

然而強生期盼HS2計畫將有助於重新平衡倫敦與英格蘭東南部以外的經濟，並且透過說服汽車駕駛改搭高鐵來減少碳排放。（譯者：陳家倫/核稿：陳昱婷）

英國政府: 只有極少數「香港示威者」受重傷, 只有二人死亡

脫歐萬歲

脫歐親共

英國：人民幣好香呀

到時車毀人亡又會扮無事

日落帝國完撚左嫁啦

仲廢過當年大清
仗都唔洗打
已經控制晒你成個國家
日落帝國

日落狗

No vision, no guts, no glory! Only the sunset.

連東南亞國家寧願貴d用日本野都唔用中國野
英國好似執到寶咁用中國野

大馬印尼咪用支那高鐵囉

日落國

五眼聯盟之中嘅老鼠屎

大馬停左

脫歐歸中

你跟得唔夠貼，已經有國家換左

係咪見到武漢肺炎攪成咁先决定架

Only sunset

仆街 唔怪得香港今日搞成咁

早幾日出新聞已經估到，高鐵加埋車箱華為wifi 一條龍

Bno都唔駛續

當初係價傾唔掂咋
依加開番啦
Google plz

有班連登仔脫歐前話脫左日落國可以外更加獨立強硬 唔駛奶共

笑撚死人

日落廢國

日落帝國

No Vision, No guts, No glory. Only the sunset

廢人廢國

HK in UK out

On撚9
UK咁嘅地方起高鐵嚟把撚？
運貨？

唔係用港鐵？

英國叫左份俾人渣春袋套餐

BNO又贏

呢本閪野除左封面靚之外有乜柒用
利伸：有BNO

支那有撚技術咩

支那高鐵
硬件德國
軟件法國

支那唯一提供到
就係廉價勞動力
血汗工廠

呢樣嘢
全世界無人夠支那鬥
因為支那人條命唔值錢

新幹線／高鐵技術成熟，其實架火車成本唔係佔成個project好多，貴係貴在起橋起隧道嘅成本，其實姐係人工。

東南亞國家可能好多爛地，直接起喺地面就得，就算起橋都冇咁多業權問題，少少錢就搞掂。再加埋自己人工平，日本仔派幾team人去管就得。

英國可能要全面架空起，再加上人工貴，中國可能一車車廉價勞工過去做都仲得，慳好多

ONLY THE SUNSET

是但啦 反正我又唔係英國人 佢死佢事 奶得共就預左有風險

日落擺明想要美國比多d著數佢地先會幫拖制裁支共

英國特別行政區

起鐵送病毒

想當年逼清政府簽呢樣簽個樣既英國
...........

香港唔聽話要搵倫敦做狗

抵你日落 正一垃圾 襯早去死啦仆街

上twitter比班英國人睇多d中國咩料啦
引起佢地反中情緒

最緊要有事

又華為又高鐵中
中國經濟gogogo

No vision
No glory
No guts

笑撚死
到時英國整極都整唔完
超支工程再加埋通車後極速壞路軌
然後再整過，無限loop

一早估到啦

日落決心要奶共？

不列顛省

Sunset

玩撚完幾十年啦

Boris Johnson

Bye 5eys

中國又多個省

其實啲住英國嘅香港人
成日攞啲報紙內容打飛機
英國佬不嬲淨係識口炮 同口交部一樣

中國價錢中國質素

唔怪得比ccp政府睇死，加拿大既兄弟

繼中华人民共和国本州省东京市之後又一力作
中华人民共和国英吉利省伦敦市

英國鐵路廢，但咁多野揀係都要埋支那堆
你話唔想益法國佬德國佬，都仲有日本仔，西班牙，意大利

奶埋袋底

所以咪有肺炎

中國日落省

原來保守黨根本係奶共狗

可能到時已經無中共

果然日落國
嗰種廢真係廢到難以形容

估中

英資銀行 美資銀行
英資公司 美資公司
英資股 美股
英鎊 美金

脫歐親中

一早話咗會係中國製造
點解唔搵日本呢？

好
等班中產仲係咁掃英國啲樓

永夜廢国

之前奧燒撐維吾爾人，邊個出過聲聲援？

脫歐入共

如果未入集中營 到時食住花生笑
香港咁大個例子都照仆落去

你估真係成條搵佢起咩
搵廉價勞工幫佢砌咋 傻既都知重要部分唔用得中國貨喇
等睇大量勞工黑工砌完賴死唔走
真係風水輪流轉
當年迫清朝起鐵路 今日中共照辦煮碗幫返你起返條

其他咁貴
不過搵強國起最後分分鐘仲貴

以前日本就脫亞入歐
而家英國就脫歐投共

情何以堪

李嘉誠: 我屌你老母英國

bno=特區護照

真
佢之前仲投資咗好多喺英国
睇嚟佢可以喺英国撤資轉去美國

以前英國比人想像成一個高貴淑女
如今就成為一個大陸燦既性奴

BJ咁玩基建開正佢個瓣就真

英國被火神山集中營建造速度感動了

決定用支那建築建造世界級高鐵

岩架喇

呢刻擁抱中共

之後有排你受

bj = blow job

唔覺有問題

個概念如下

食窮民建聯 票投黃色圈

咪白痴啦
家陣你比個賊入咗屋企大門
你仲諗住個賊純刧財唔劫色
咁天真？

佢放咁多資金係英國都係因為法律同香港似咋
去美國未必熟悉人地個套要重新交學費
美國某程度上其實係另一個中共

支持

英國人乜都向錢看⋯⋯

糖衣陷阱永不返身

中國國企都唔知捱唔捱到2030

話時話班歸英撚去晒邊？

2020年支那新增兩個省

日本省
英國省

新嘅日不落帝中国

即係擇中國做大佬
美國好快對付約翰遜....

原先武漢肺炎 + 各大天災 + 其他疫症 + 貿易戰，應該差唔多收中共皮

而家有英國白豬自己送上回血劍畀中共

人黎，日已落廢國叫左套監控病毒套餐，請慢用

得罪講句，支那而加高鐵技術真係一啲都唔落後，而且又平一大節，除左政治因素之外，在商言商黎講用支那係合理

要法國、日本好過支那 la

可以廢到點啊廢柴日落國

比人叫日落帝國真係唔係無道理

澳洲都屌英國

脫歐只為奶得更落力, 雪雪聲到全球都聽到啦喂

有時奶美有時奶中, 一定會全力攪香港人

日落已完
依家月出

所以咪係短視，你就在商言商，人地咁平就係有政府補貼，有曬政治目的，你都仲上釣

本身英國自己就無咁嘅技術，就算支那政府補貼都唔會影響到英國本土企業嘅利益，係影響到日本德國呢啲有高鐵技術嘅國家咋嘛
而加錢又慳左一大筆，高鐵技術又唔差得遠，除非支那被人踢爆當中有其他政治目的對英國本土造成極大危險，否則以英國本土利益優先，有乜理由唔用支那

反而覺得英國佬搞得掂

你去諗搵到支那有咩政治目的先停已經係中咗支那圈套，支那做野一向係有政治目的（去睇已經壽終正寢既中國製造2025已經知），係差在佢去到邊個階段先會show比你睇, 好多例子，台灣，非洲國家，澳洲，紐西蘭，個個都係一開始在商言商咁同做中國做生意，之後點？等你慢慢接受中國製造，賺咗你d錢就去買返你地當地物業，公司股權，然後不停用政府錢去收買你d統治階層，再用學術/媒體自由為名去反你地個民主自由體制，你望下我講d國家，已經知道好多個地方最後話語權都係削弱得好利害，就係因為你同一個有政治目的既人玩在商言商

中囯英囯地區

我真係恭喜佢啊

到咁上下時間仲可以叫immigration捉黑工遣返，錢都唔洗俾英國狗都諗得幾周到

留名等睇雙位成本加爛尾project

Brexit 明明就係要趕走移工， 因為班垃圾英國人競爭力奇低

我估冇咁多英國佬想去做地盤喇

仲用呢套思想去滲入？有無可能呀
由trump上任開始，全世界都對支那有戒心啦，連出晒名奶共嘅澳洲都唔同晒
而加所有含戰略性投資都肯定會經過自己國家嘅情報組織調查，咁身為首相一定信自己嘅情報組織架啦，尤其英國情報部門水平一啲都唔差，如果首相連自己嘅情報組織都唔信，咁應該信邊個？
人地成個內閣加國會會衡量架啦，洗我地教人做野

中共：一萬億回血劍

依家係俾緊錢佢續命

係特別行政區

改個名就俾支共呃到以為唔係殖民地
去你老母殖

經濟鴉片

先兩代英國佬對住支那可能得既
係冷戰成長底下對共產主義有一定抗拒
兼有能力同極權周旋
呢一代 由法國 德國 英國 全部奶共

而且 近代西方精英以為自己食得住支那
以為自己藝高人膽大
實情係徐左美國佬過去二十年奶唔知幾多穫有抗體外
其餘都被支那國玩番轉頭 所以你話英國佬比華為 比中國高鐵技術入嚟 跟手英國佬可以打完齋唔要和尚咁高章
定係支那人用華為 高鐵技術黎滲透番英國

如果所謂國家情報機關真係咁勁，就唔會等到宜家trump出手先如夢初醒啦，問題就係你地受佢個套在商言商先搞成咁，依家你又話要重蹈覆轍 又黎玩在商言商？好似太過樂觀喎

如果情報機關真係有料到既，第一時就鏟鳩起曬d孔子學院啦，結果就係d孔子學院紮根在十鳩幾年黎，15年有人報料話孔子學院假借學術之名行政治之實，英國佬仲係恰下恰下咁話唔洗關無問題，人地瑞典即刻關咗，英國個情報機關依個時候又有無介入到先？無呀嘛..

等睇2030年英國高鐵新聞

而家係各國唔信自己情報組織調查 走去同人講支那信得過喎

咁講經咩，美國話華為5G有後門，但到到而加一啲實質證據都拎唔出黎，英國佬唔比華為參與5G核心已經做盡啦，實質證據又無，情報機關又查唔到野，咁首相應該點做
純粹因為美國話要封殺華為，咁英國就要無條件跟
捉賊要拿贓呀，無證無據封鎖支那，仲有可能受到支那經濟報復

係德國特別on9姐，澳洲呢啲奶開嘅國家都覺醒

咁如果比你時光倒流十幾年，孔子學院又有咩證據佢係用黎做政治宣傳？咪又係事前乜證據都無，中咗招先知，所以咪證明你地唔夠中國玩囉

你同支那交咗手咁耐，已經奶咗一獲勁，宜家又黎同人講規矩？問題你係同緊一個唔講規矩既人講喎，同一樣做法點會可以期望有唔同結果？

至於你話要點做，其實好簡單，我洗乜要證據，ban你咪ban你，parliamentary sovereignty,國會大撚曬，如果國會投票，咁就證明你地心甘情願相信支那，抵撚死啦

再講，你去買層樓做樓按都會check下你個環聯評級啦，你宜家搵人幫你整基建，你走去㨂個評級最低既，唔係短視係咩？

得返個不列巔島仔，國格都無埋，遲早等滅國

五眼聯盟要改組了

奶到雪雪聲

歸英派仲有咩說話講?

而加咁嘅情況，全世界對支共都有戒心，就算比佢參與5g，但都唔會比核心華為搞
支那已經好難可以好似以前咁滲透，人地國家安全部門實特別招待支共
但咁都搵唔到證據，咁講條春咩，乜證據都無就話ban人，咁無支共直接反面有咩分別
尤其英國脫歐後前景未明，根本唔會貿然係無證據下同支共反面，同埋睇埋英國同支共有幾多生意來往先啦
下下將自己反支嘅情緒套入人地到，要人地跟足香港人想法

印尼好似轉左日本車

Bj好波

跌撚死左 又換另一個支那人上

拎住BNO班人點諗

脫亞入歐就話聽過
脫歐入共真係世界奇觀

如果一個人環聯評級唔好比銀行reject咗借錢，唔通嗰個人可以話：喂，大佬我都未借，你無證無據憑咩話我還唔到錢？大佬，你個底已經花曬，唔比你入黎係天經地義

你話全球對支那有戒心，我地香港咪就係同你英國佬講緊你個戒心唔夠囉，如果你香港政改個時就醒覺支共係信唔過，過到宜家你已經decouple 成功啦，嗰時中共都未養到咁大咁惡，decouple話都無咁易。如果你早d有戒心，根本唔會存在你宜家行一步半步都要諗支共會唔會同你斷生意。

況且英國宜家仲要係資本主義，支共賺完你d錢，光明正大咁繼續買起你d企業，地產，你耐我咩何？講到尾咪又係因為短期利益將個政治炸彈放埋一二邊扮睇唔到，係醒既就學美國，大大力decoupling